---
title: 'Homebrew'
date: 2021-07-17T00:07:31+08:00
draft: true
tags: ['mac', 'homebrew']
categories: ['mac']
---

## 常用命令

```shell
#查看brew的帮助
brew –help

#安装软件
brew install git

#卸载软件
brew uninstall git

#搜索软件
brew search git

#显示已经安装软件列表
brew list

#更新软件，把所有的Formula目录更新，并且会对本机已经安装并有更新的软件用*标明。
brew update

#更新某具体软件
brew upgrade git

#显示软件内容信息
brew info git

#用浏览器打开
brew home

#显示包依赖
brew deps

#显示包的依赖树
brew deps --installed --tree

#启动web服务器，可以通过浏览器访问http://localhost:4567/ 来同网页来管理包
brew server

#删除程序，和upgrade一样，单个软件删除和所有程序老版删除。
brew cleanup git
brew cleanup

#查看那些已安装的程序需要更新
brew outdated
```
